\chapter{Qualitätsmassnahmen}

\section{Dokumentation}
Die Dokumentation wird in Latex erstellt und mit GIT als Versionskontrollsystem auf \href{https:www.//github.com}{GitHub} verwaltet. Dies bietet uns einige Vorteile zur Sicherstellung der Qualität der Dokumentation:
\\\begin{itemize}
    \item Gemeinsames bearbeiten mit Konfliktlösung (GIT)
    \item Automatische Versionierung des Dokumentes und Übersicht der Änderungen
    \item Eine zentrale Ablage für das Dokument
\end{itemize}


\section{Projektmanagement}
Als Projektmanagement Tool kommt \href{https://www.atlassian.com/software/jira/agile}{Atlassian JIRA} zum Einsatz. Sämtliche Ressourcen werden damit 
getracked und gemanaged. Die Arbeitspakete werden in JIRA erfassst, priorisiert, den Teammitgliedern zugeteilt und dann implementiert. 
Die JIRA-Instanz ist erreichbar über diese URL: 
\\\url{http://sinv-56086.edu.hsr.ch:40010}

\section{Entwicklungs-/ Konfigurationsmanagement}
Der gesamte Quellcode des Projekts wird mithilfe von Visual Studio Online verwaltet und versioniert. Wir setzen dabei auf das Cloud-Angebot von \href{http://www.visualstudio.com/}{Visual Studio Online}. 
\\Es darf nur Code veröffentlicht werden, der einen sinnvollen Zwischenstand darstellt und der lauffähig und getestet ist.
\newpage

\subsection{Testing}
Während der Entwicklung sollten für alle Funktionen, bei denen es sinnvoll ist, Unit-Tests durchgeführt werden. Bevor der Quellcode eingecheckt werden kann, müssen diese Tests erfolgreich durchlaufen sein.
\\Das Bereitstellen eines möglichen Unit-Tests ist integraler Bestandteil eines Arbeitspaketes. 
\begin{table}[H]
    \tablestyle
    \tablealtcolored
    \begin{tabularx}{\textwidth}{l X l}
        \tablebody
        \textbf{Unit Testing} &
            Während der Entwicklung sollten für alle Funktionen, bei denen es sinnvoll ist, Unit-Tests durchgeführt. Bevor der Quellcode eingecheckt werden kann müssen diese Tests erfolgreich sein.
        \tabularnewline
          \textbf{Integritätstests} &
            Nach der Implementation von zusammenhängenden Objekten, wird deren Schnittstelle durch Integritätstests geprüft. Somit können wichtige übergreifende Funktionen sicher getestet werden.
            \tabularnewline
        \textbf{System Testing} &
            Nach jeder abgeschlossenen Iteration wird der aktuelle Build ausgiebig getestet. Daraus resultiert ein Testbericht. Aus den resultierenden Fehlern werden Incidents eröffnet.
            \tabularnewline
        \textbf{Usability Testing} &
            Um kontinuierlich externes Feedback zu erhalten und um die Bedienbarkeit zu testen, wird das Projekt nach jeder Iteration an ausgewählte Benutzer verteilt, um ihnen die Möglichkeit für Feedback zu geben. So können wir sicherstellen, dass das Endprodukt intuitiv bedient werden kann.
            \tabularnewline
        \tableend
    \end{tabularx}
    \caption{Unit Testing}
\end{table}

\subsection{Deployment und Building}
Visualstudio Online soll für das Deployment und Building eingesetzt werden.
Dabei nutzen wir insbesondere das Build Feature für Continuous Builds um die Qualität zu erhöhen. Ausserdem soll ein automatisches Deployment des getesteten Builds auf den Server deployed werden.

\subsection{Code Reviews}
Um die Motivation zur Erstellung von wartbarem Code und den Austausch von Programmiertechniken zu fördern, werden wir unseren Code gegenseitig Reviewen. Der Quellcode jedes Teammitglieds wird zum Review freigegeben und dabei von mindestens einem anderen Teammitglied kontrolliert. An gemeinsamen Code-Review-Sitzungen werden die Änderungsvorschläge durchgesprochen und in einem Review-Protokoll festgehalten.
\\Folgende Kriterien werden untersucht:
\\\begin{itemize}
    \item Einhaltung der Code-Richtlinien
    \item Existenz von „Code Smells“
    \item Nachvollziehbarkeit des Codes
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Code Style Guidelines}
Die Guidelines für den Code werden direkt vom Microsoftstandard übernommen: 
\\-
\begin{itemize}
	\item \href{http://msdn.microsoft.com/en-us/library/ff926074.aspx}{C\# Coding Conventions}
	\item \href{http://msdn.microsoft.com/en-us/library/xzf533w0(v=vs.71).aspx}{Naming Guidelines}
\end{itemize}
Jeglicher Code und Kommentare werden in Englisch erfasst.
\\Folgend ein Beispiel, dass die Richtlinien visualisieren soll:
\begin{lstlisting}[language=CSharp, caption=Beispiel Code Style Guidelines für C\#, label=lst:helloWorldCSharp, firstnumber=1]
using System;

namespace MyExampleNamespace
{
    public class Customer : IDisposable
    {
        private string _customerName;
        public string CustomerName 
        { 
            get 
            { 
                return _customerName; 
            }
            set
            {
                _customerName = value;
                _lastUpdated = DateTime.Now;
            }
        }

        public void UpdateCustomer(string newName)
        {
            if (!newName.Equals(CustomerName))
            {
                CustomerName = newName;
            }
        }
 -
        public void Dispose()
        {
            //Do nothing
        }
    }
}
\end{lstlisting}
